## Metriclearning


В данном репозитории ведется разработка модели классификации методами metric learning.

## Порядок запуска
1. Установить виртуальное окружение ```python -m venv <название виртуального окружения>``` и активировать его.
2. Установить poetry ```pip install poetry``` и установить зависимости ```poetry install```.
3. Для тренировки модели ```python -m run -с <путь до конфига> -m train```.
4. Для получения предикта для изображения ```python -m run -с <путь до конфига> -m predict -pti <путь до изображения> -ptm <путь до весов модели>```.

## Описание директорий и скриптов

* `config` директория с конфигами;
* `notebooks` директория с ноутбуками к проекту;
* `data` директория, где хранатся данные;
* `logs` директория для хранения логов;
* `src` пайплайн тренировки модели;


## Эксперимент
### Задача
1. Используйте metric-learning для классификации на датасете Fruits and Vegetables Image Recognition Dataset | Kaggle
2. Выберите метрики для оценки результата
3. Проведите эксперименты с различными loss функциями из лекции. Примените остальные знания из курса. 
4. Создайте отчет об экспериментах, опишите свой подход и эксперименты. Отдельным репозиторием. Но MR нужен обязательно, без него не сможем проверить!


Решение основано на [medium](https://medium.com/catalyst-team/representation-learning-with-catalyst-and-faces-946644d49184).
Эксперимент проводился на 20 эпохах, с размером батча 16 и размером эмбеддинга 28.

[Результаты экперимента](https://api.wandb.ai/links/cv_shift/6xy8dpmn)
Для оценки классификации использовался `auc`, для оценки эмбеддинга использовалась `cmc01` реализованная в catalyst. Наилучший результат показал `softmax`.

### Не успел сделать:
* Отправлять в wandb результаты кастомного коллбэка src/callbacks;
* Балансировать трейн/тест, тк auc плох на несбалансированных данных;
* Кластерный анализ эмбеддингов.
